\documentclass[a4paper, 12pt]{article}

\usepackage{polski}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{multirow}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{url}
\usepackage{float}
\usepackage{algorithmicx}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{algorithm}

\title{%
	 Analiza obrazów  - podobieństwo obrazów}

\author{Piotr Gramacki, 238493}

\newcommand\tab[1][0,6cm]{\hspace*{#1}}

\begin{document}
	\begin{titlepage}
		\maketitle
		\thispagestyle{empty}
	\end{titlepage}

	\section{Wstęp}
	
	\subsection{Cel ćwiczenia}
	
	\tab Celem ćwiczenia jest analiza podobieństwa obrazów. W tym celu użyte zostaną metody analizy spójności punktów kluczowych oraz modele przekształcenia obrazu. Do uczenia modelów wykorzystana zostanie metoda RANSAC (\textit{ang. Random Sample Consensus}).
	
	Do ekstrakcji cech z obrazów zostanie wykorzystana metoda punktów kluczowych. Opisują one lokalną charakterystykę wizualną obrazu. Do wykonania ekstrakcji użyte zostanie narzędzie ze strony - http://www.robots.ox.ac.uk/
	
	\subsection{Pary punktów kluczowych}
	
	\tab Pierwszą metodą odnajdywania obszarów podobnych na obrazie jest metoda par punktów kluczowych. Wyszukuje ona dla każdego punktu jego najbliższego sąsiada z drugiego obrazu według miary odległości zgodnie ze wzorem \ref{pairs}
	
	\begin{equation}
		\label{pairs}
		d_{pq} = \sum_{i=1}^{n} \left| P_p[i] - P_q[i] \right|,
	\end{equation}
	
	gdzie $d_{pq}$ oznacza odległość między punktem $p$ i $q$, $n$ - liczbę cech punktu, a $P_k[i]$ - $i$-tą cechę punktu $k$.
	
	Punkty $p, q$ tworzą parę jeżeli najbliższym sąsiadem $p$ jest $q$, a najbliższym sąsiadem $q$ jest $p$.
	
	\subsection{Analiza spójności par punktów kluczowych}
	
	\tab Ze względu na często dużą liczbę punktów kluczowych na obrazie, oraz ich "punktową" charakterystykę (opisują mały obszar na obrazie) potrzebna jest metoda analizy grup punktów. Za taką można uznać metodę analizy spójności par punktów kluczowych.
	
	Dla każdej pary $P_i P_j$ definiowane są sąsiedztwa punktów krańcowych w parze. Sąsiedztwo tworzy $n$ najbliższych punktów wg miary odległości euklidesowej danej wzorem \ref{coord-dist}
	
	\begin{equation}
		\label{coord-dist}
		d_{ij} = \sqrt{(x_i - x_j)^2 + (y_i - y_j)^2}
	\end{equation}
	
	Para $Q_i Q_j$ jest spójna z parą $P_i P_j$ jeżeli $Q_i$ należy do sąsiedztwa $P_i$, a $Q_j$ do sąsiedztwa $P_j$.
	
	Spójność pary $P_i P_j$ definiowana jest jako liczba par spójnych do niej podzielona przez rozmiar sąsiedztwa. Pary o spójności powyżej zadanej wartości $coherence\_ratio$ są przyjmowane, a pozostałe odrzucane.
	
	\subsection{Modele przekształceń obrazów}
	
	\tab Analiza spójności par punktów kluczowych okazuje się być niewystarczająca dla obiektów przesuniętych na porównywanych obrazach. Z tego powodu jest potrzebny model przekształcenia obrazu. W tym ćwiczeniu wykorzystane zostaną dwa modele. Transformata afiniczna oraz perspektywiczna. Ta pierwsza opisuje kombinację obrotu, skalowania oraz przesunięcia. Perspektywiczna dodaje do tego jeszcze efekt perspektywy. Równania pozwalające wyliczyć te transformaty opisują kolejno równania \ref{affine} oraz \ref{perspective}.
	
	\begin{equation}
		\label{affine}
		\textbf{A} = \left[
		\begin{matrix}
			a & b & c \\
			d & e & f \\
			0 & 0 & 1
		\end{matrix}
		\right],
		\left[
		\begin{matrix}
			a \\ b \\ c \\ d \\ e \\ f
		\end{matrix}
		\right] = 
		\left[\begin{matrix}
		x_1 & y_1 & 1 & 0 & 0 & 0 \\
		x_2 & y_2 & 1 & 0 & 0 & 0 \\
		x_3 & y_3 & 1 & 0 & 0 & 0 \\
		0 & 0 & 0 & x_1 & y_1 & 1 \\
		0 & 0 & 0 & x_2 & y_2 & 1 \\
		0 & 0 & 0 & x_3 & y_3 & 1 \\
		\end{matrix}\right]^{-1}
		\left[\begin{matrix}
		u_1 \\
		u_2 \\
		u_3 \\
		v_1 \\
		v_2 \\
		v_3 \\
		\end{matrix}\right]
	\end{equation}
	
	\begin{equation}	
	\textbf{H} =\left[\begin{matrix}
	a & b & c \\
	d & e & f \\
	g & h & 1
	\end{matrix} \right],
		\label{perspective}
		\left[\begin{matrix}
		a \\
		b \\
		c \\
		d \\
		e \\
		f \\
		g \\
		h \\
		\end{matrix}\right]
		=
		\left[\begin{matrix}
		x_1 & y_1 & 1 & 0 & 0 & 0 & -u_1x_1 & -u_1y_1 \\
		x_2 & y_2 & 1 & 0 & 0 & 0 & -u_2x_2 & -u_2y_2 \\
		x_3 & y_3 & 1 & 0 & 0 & 0 & -u_3x_3 & -u_3y_3 \\
		x_4 & y_4 & 1 & 0 & 0 & 0 & -u_4x_4 & -u_4y_4 \\
		0 & 0 & 0 &  x_1 & y_1 & 1 & -v_1x_1 & -v_1y_1 \\
		0 & 0 & 0 &  x_2 & y_2 & 1 & -v_2x_2 & -v_2y_2 \\
		0 & 0 & 0 &  x_3 & y_3 & 1 & -v_3x_3 & -v_3y_3 \\
		0 & 0 & 0 &  x_4 & y_4 & 1 & -v_4x_4 & -v_4y_4 \\
		\end{matrix}\right]^{-1}
		\left[\begin{matrix}
		u_1 \\
		u_2 \\
		u_3 \\
		u_4 \\
		v_1 \\
		v_2 \\
		v_3 \\
		v_4 \\
		\end{matrix}\right]
	\end{equation}
	
	gdzie $x_i y_i$ to współrzędne punktu pierwszego z pary, a $u_i v_i$ - punktu drugiego.
	
	\subsection{Metoda RANSAC}
	
	\tab Uczenie modelu zostanie wykonane z wykorzystaniem metody RANSAC. Jest to pseudolosowa metoda estymacji parametrów modelu. Pozwala ona na wyznaczenie parametrów z danych zawierających dużą liczbę obserwacji odstających.
	
	Działanie tej metody polega na wykonaniu $n$ iteracji. W każdej z nich na podstawie minimalnej możliwej liczby obserwacji tworzony jest nowy model. Najlepszy znaleziony model jest wynikiem działania metody.
	
	Funkcja oceny modelu dla przekształceń definiowana jest jako liczba par punktów kluczowych "pasujących" do modelu. Para uznawana jest za pasującą, jeżeli odległość euklidesowa (wzór \ref{coord-dist}) pomiędzy drugim punktem z pary, a wynikiem przekształcenia przez model punktu pierwszego jest mniejsza niż zadany $max\_error$. Przekształcenie punktu przez model opisuje równianie \ref{transform}.
	
	\begin{equation}
		\label{transform}
		\left[
		\begin{matrix}
			x' \\ y' \\ 1
		\end{matrix}
		\right] = 
		\textbf{A}
		\left[
		\begin{matrix}
		x \\ y \\ 1
		\end{matrix}
		\right]
	\end{equation}
	
	\subsection{Heurystyki dla metody RANSAC}
	
	\tab Działanie metody RANSAC może zostać poprawione z wykorzystaniem heurystyk. W ćwiczeniu przebadane zostaną następujące heurystyki:
	
	\begin{itemize}
		\item modyfikacja rozkładu do losowania par,
		\item estymacja liczby iteracji metody,
		\item wybór par 
	\end{itemize}

	\subsubsection{Heurystyka modyfikacji rozkładu}
	
	\tab Można założyć, że jeżeli wylosowane pary tworzą najlepszy do tej pory model, to są one dobrym wyborem. Na podstawie tej wiedzy można zwiększyć prawdopodobieństwo wylosowania tych akurat par w kolejnych iteracjach. Powinno to spowodować szybsze zbieganie jakości modelu, co pozwala zmniejszyć liczbę iteracji metody.
	
	\subsubsection{Heurystyka oszacowania liczby iteracji}
	
	\tab Głównym czynnikiem wpływającym na czas działania metody RANSAC jest liczba iteracji. Możliwość w miarę dokładnego oszacowania tej liczby pozwoli osiągnąć jak najlepszą jakość modelu w minimalnej liczbie iteracji. Oszacowanie można wykonać zgodnie ze wzorem \ref{iterations-heur}.
	
	\begin{equation}
		\label{iterations-heur}
		k = \frac{\log_2(1 - p)}{\log_2(1 - w^n)}
	\end{equation}
	
	gdzie $k$ jest oszacowaną liczbą iteracji, $p$ - prawdopodobieństwem, że po podanej liczbie iteracji model będzie dostatecznie dobry, $w$ - prawdopodobieństwo, że wylosowana para nie jest szumem (stosunek par "poprawnych" do wszystkich), $n$ - liczbą par potrzebnych do utworzenia modelu.
	
	Prawdopodobieństwo $p$ jest zadane przez użytkownika i w badaniach wynosi ok $0.9$. Z kolei do wyznaczenia $w$ wykorzystana zostanie liczba par spójnych wyznaczonych wcześniej przez metodę.
	
	\subsubsection{Heurystyka wyboru par z wykorzystaniem odległości}
	
	\tab Heurystyka ta powinna teoretycznie mieć największy wpływ na działanie metody. Wychodzi ona z założenia, że obszary podobne na obszarach są dosyć skupione - punkty składające się na nie są w małej odległości od siebie. 
	
	W związku z tym do utworzenia modelu najlepiej wykorzystać punkty znajdujące się w sąsiedztwie, jednak nie zbyt blisko, aby uniknąć powielania informacji. Stąd na podstawie odległości między punktami (patrz wzór \ref{coord-dist}) można wyznaczyć punkty będące w odległości $r < dist < R$ od siebie.
	
	\section{Badania}
	
	\tab Ocena jakości działania wszystkich algorytmów wyszukiwania podobieństwa na obrazach może zostać najlepiej wykonana empirycznie. Żadne dane liczbowe (np. liczba par/par spójnych) nie są w stanie rzetelnie oddać jakości wyników. Dlatego w części badań oceniających jakość znalezionego podobieństwa wykorzystywana będzie głównie wizualizacja wyznaczonych obszarów podobnych. 
	
	\subsection{Algorytm analizy spójności sąsiedztwa}
	
	\subsubsection{Jakość działania}
	
	\tab W pierwszej części badań porównano wpływ zastosowania analizy spójności na jakość znalezionych obszarów podobnych. Pomiary zostały dokonane dla parametrów $n = 75, coherence\_ratio = 0.51$. Wartości te są zgodne z zaproponowanymi w instrukcji, więc stanowią dobry punkt startu do późniejszych badań wpływu tych parametrów. Wyniki pokazuje rysunek \ref{book-all-vs-coherent}. 
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\makebox[\textwidth][c]{\includegraphics[width=0.8\textwidth]{pary_plus_spojne.png}}
		\caption{Porównanie wszystkich par z wyznaczonymi przez algorytm spójności dla parametrów $n = 75, c_r = 0.51$}
		\label{book-all-vs-coherent}
	\end{figure}

	Już od pierwszego eksperymentu widać, że wszystkie pary punktów kluczowych są zdecydowanie mało wartościowe. Spowodowane jest to prawdopodobnie małym rozmiarem punktów kluczowych, a co za tym idzie małym ładunkiem informacyjnym przez nie niesionym. 
	
	Analiza spójności sąsiedztwa daje już bardzo dobre wyniki nawet przed dobraniem parametrów. Dobrze znalezione zostały pary łączące elementy książki (czyli poszukiwanego obiektu). Jednak pojawiło się też sporo par, łączących fragmenty podłoża (co ciekawe również poprawnie dopasowanego względem położenia). 
	
	\subsubsection{Wpływ rozmiaru sąsiedztwa}
	
	\tab W kolejnej części przeprowadzono badanie wpływu rozmiaru sąsiedztwa na jakoś znalezionego podobieństwa. Wyniki pokazane są na rysunku \ref{book-coherent-size-1}
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\makebox[\textwidth][c]{\includegraphics[width=0.75\textwidth]{book-coherence-size.png}}
		\caption{Badanie wpływu rozmiaru sąsiedztwa $n = 10, n = 25, n = 50, n = 75, n = 100, n = 200$}
		\label{book-coherent-size-1}
	\end{figure}

	Na podstawie tych testów widać, że dobrana na początku wartość liczności sąsiedztwa $n = 75$ jest dosyć dobrą wartością dla tego przykładu. Dosyć dobre wyniki dają również zbliżone do niej wartości (z zakresu ok 50-100). Zbyt małe liczności powodują znajdowanie par które łączą drobne, podobne do siebie miejsca, które jednak są mniej istotne przy poszukiwaniu głównego obiektu. Z kolei dla wartości zbyt wysokich pojawiają się pierwsze połączenia pomiędzy obiektami nie będącymi nawet zbliżonymi do siebie.
	
	\subsubsection{Wpływ progu spójności sąsiedztwa}
	
	\tab W tej części ustalono rozmiar sąsiedztwa na wartość dającą w poprzednim eksperymencie dobre wyniki $n = 50$. Dla niej przetestowano wpływ progu spójności powyżej oraz poniżej $50\%$ (która to wartość została zasugerowana jako poprawna w instrukcji). Wyniki zaprezentowano na rysunku \ref{book-coherent-ratio}.
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\makebox[\textwidth][c]{\includegraphics[width=0.75\textwidth]{book-coherence-ratio.png}}
		\caption{Badanie wpływu progu spójności sąsiedztwa $c_r = 30\%, c_r = 40\%, c_r = 50\%, c_r = 60\%, c_r = 70\%$}
		\label{book-coherent-ratio}
	\end{figure}

	Badania potwierdziły tezę, że wartość w okolicy $50\%$ daje najlepsze rezultaty. Poniżej tej wartości pojawia się coraz więcej szumu, za to powyżej zanika część połączeń (przykładowo lewy dolny róg okładki).
	
	Tę samą tezę potwierdza również obserwacja liczby zaakceptowanych przez algorytm par (patrz tabela \ref{book-coherence-ratio-tab}).
	
	\begin{table}[h]
		\centering
		\caption{Liczba znalezionych par ($k$) w zależności od progu spójności sąsiedztwa}
		\label{book-coherence-ratio-tab}
		\begin{tabular}{|l|r|r|r|r|r|}
			\hline
			$c_r$ & 30\% & 40\% & 50\% & 60\% & 70\% \\ \hline
			$k$ & 446  & 391  & 333  & 244  & 147  \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{table}

	\subsubsection{Testy na kolejnym obrazie}
	
	\tab W celu potwierdzenia spostrzeżeń przeprowadzono analogiczny eksperyment na fotografii architektury (całkiem inna charakterystyka obiektów na zdjęciu). Ważne było że wszystkie 4 testowane fotografie miały podobną liczbę wyznaczonych punktów kluczowych (rzędu 3000). To pozwoliło porównywać wartości parametru liczności sąsiedztwa bez potrzeby skalowania ich ze względu na różną liczbę punktów kluczowych. Wyniki pokazują zdjęcia \ref{building-coherent-size} oraz \ref{building-coherent-ratio}
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\makebox[\textwidth][c]{\includegraphics[width=0.6\textwidth]{building-coherence-size.png}}
		\caption{Badanie wpływu rozmiaru sąsiedztwa $n = 10, n = 20, n = 50, n = 75, n = 100, n = 200$}
		\label{building-coherent-size}
	\end{figure}

	\begin{figure}[h]
		\centering
		\makebox[\textwidth][c]{\includegraphics[width=0.6\textwidth]{building-coherence-ratio.png}}
		\caption{Badanie wpływu progu spójności sąsiedztwa $c_r = 30\%, c_r = 40\%, c_r = 50\%, c_r = 60\%, c_r = 70\%$}
		\label{building-coherent-ratio}
	\end{figure}
	
	Otrzymane wyniki badań rozmiaru sąsiedztwa potwierdzają obserwacje poczynione przy testach na zdjęciu z książką. Dla zdjęć budynku już przy rozmiarze sąsiedztwa 100 zaczynają pojawiać się połączenia między jedynie w małym stopniu podobnymi obiektami (fragmenty chmur). Dla małych wartości zachowanie jest również analogiczne go testów z książką. 
	
	Również w badanie progu spójności potwierdza tezę postawioną przy poprzedniej parze obrazów. Dla wartości progu poniżej 50\% występuje zwiększone zaszumienie danych, z kolei powyżej tej wartości spada skuteczność wykrywania obiektów podobnych na obrazach.
	
	\subsection{Działanie metody RANSAC}
	
	\tab W eksperymentach wykorzystano metodę RANSAC do wygenerowania transformat afinicznej oraz perspektywicznej. Przetestowano jej działanie przed dobraniem parametrów dając pewien zapas iteracji metody, aby zwiększyć prawdopodobieństwo otrzymania jakościowych wyników (przykładowo 10,000 iteracji dla jednego z budynków). Do wizualizacji wykorzystano dwie metody. Narysowanie par "pasujących" do wygenerowanego modelu oraz przekształcenie obrazu wyliczoną transformatą z wykorzystaniem biblioteki \textit{openCV}. 
	
	Ze względu na to, że w tej części badano działanie metody RANSAC na większej liczbie, różnych par zdjęć (zarówno bardziej jak i mniej skomplikowanych) zrezygnowano z prezentacji wszystkich wyników dla każdego eksperymentu. Wybrane zostały przykłady dobrze pokazujące działanie tych przekształceń. Przykładowe wyniki przedstawiono na rysunku \ref{ransac-summary-my} oraz \ref{book-ransac}. 
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\makebox[\textwidth][c]{\includegraphics[width=0.75\textwidth]{book-ransac.png}}
		\caption{Zdjęcia z badań nad spójnością przekształcone z użyciem metody RANSAC}
		\label{book-ransac}
	\end{figure}

	Rysunek \ref{book-ransac} pokazuje, że zastosowanie przekształcenia obrazu zamiast analizy spójności sąsiedztwa daje lepsze rezultaty. Pozwala to bowiem wyłapać wyłącznie przekształcenie obiektu poszukiwanego bez zbędnego szumu dookoła.
	
	\subsection{Parametry metody RANSAC}
	
	Metoda RANSAC wymaga dobrania dwóch parametrów:
	
	\begin{itemize}
		\item $iter$ - liczba iteracji metody,
		\item $max\_error$ - maksymalna, akceptowalna rozbieżność między punktem rzeczywistym a wynikiem przekształcenia przez model.
	\end{itemize}

	Liczba iteracji ma oczywiście bezpośredni wpływ na czas działania metody. Przy braku heurystyk jedynie zwiększanie liczby iteracji wydłuża czas działania metody. Jednak przedmiotem badań będą zmiany jakości wyznaczonego modelu. Wyznaczone wartości będą potem punktem odniesienia do badania heurystyk dla metody RANSAC.
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\caption{Przykłady działania przekształceń afinicznych oraz perspektywicznych}
		\label{ransac-summary-my}
		\begin{tabular}{cc}
			\includegraphics[width=45mm]{ransac-1} & \includegraphics[width=45mm]{ransac-2} \\
			(a) perspektywiczna & (b) afiniczna \\
			\includegraphics[width=45mm]{ransac-3} & \includegraphics[width=45mm]{ransac-4} \\
			(c) perspektywiczna & (d) afiniczna \\
		\end{tabular}
	\end{figure}
	
	\subsubsection{Badania liczby iteracji}
	
	\tab Celem badań było znalezienie minimalnej wartości dającej zadowalające wizualnie rozwiązanie. Testy przeprowadzono dla $iter \in \{100, 500, 1000, 3000,\\ 5000, 10000\}$ Wyniki zaprezentowano na rysunku \ref{hala-ransac-iter}. Ze względu na zastosowaną parę zdjęć wykorzystano transformatę perspektywiczną. Wartość $max\_error = 20$
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\makebox[\textwidth][c]{\includegraphics[width=0.75\textwidth]{hala-ransac-persp-iter}}
		\caption{Wynik działania metody RANSAC dla transformaty perspektywicznej w zależności od liczby iteracji}
		\label{hala-ransac-iter}
	\end{figure}
	
	W drugiej części na parze zdjęć o porównywalnym stopniu skomplikowania przeprowadzono serię eksperymentów dla tych samych wartości liczby iteracji. Otrzymane średnie jakości modelu na przebiegach prezentuje tabela \ref{ransac-iter-tab}. Badania zostały przeprowadzone na parze zdjęć z rysunku \ref{ransac-iter-tab-source} oraz transformacie afinicznej. $max\_error = 50$.
	
	\begin{table}[h]
		\centering
		\caption{Średnia ocena oraz czas ewaluacji dla różnej liczny iteracji algorytmu RANSAC}
		\label{ransac-iter-tab}
		\begin{tabular}{|r|r|r|}
			\hline
			\multicolumn{1}{|c|}{iteracje} & \multicolumn{1}{c|}{score} & \multicolumn{1}{c|}{śr czas {[}s{]}} \\ \hline
			100                            & 101,5                      & 0,01                                 \\ \hline
			500                            & 121,8                      & 0,06                                 \\ \hline
			1000                           & 135,7                      & 0,12                                 \\ \hline
			3000                           & 138,6                      & 0,38                                 \\ \hline
			5000                           & 139,2                      & 0,64                                 \\ \hline
			10000                          & 143,6                      & 1,26                                 \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{table}
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\makebox[\textwidth][c]{\includegraphics[width=0.5\textwidth]{ransac-iter-tab-data-source}}
		\caption{Para zdjęć na której przeprowadzono badania liczby iteracji dla metody RANSAC}
		\label{ransac-iter-tab-source}
	\end{figure}

	Na podstawie powyższych wyników można stwierdzić, że dla badanego przypadku optymalną liczbą iteracji metody RANSAC jest wartość 1000 lub 3000. Strata na jakości względem dłuższych przebiegów jest już niewielka, za to zysk czasowy - znaczący. Badania "wizualne" wyników metody RANSAC (rys. \ref{hala-ransac-iter}) również pozwalają stwierdzić, że liczba iteracji w granicy 1000, 3000 daje dobre rezultaty. 
	
	Ponownie oba testowane obrazy mają zbliżoną liczbę punktów kluczowych co pozwala dosyć swobodnie porównać osiągnięte na nich rezultaty. Oczywiście nadal dobór parametrów tej metody pozostaje silnie związany z konkretną parą zdjęć, które mają zostać przetworzone.
	
	\subsubsection{Badania parametru max\_error}
	
	\tab Parametr $max\_error$ definiuje próg akceptacji pary jako zgodnej z modelem. Z tego powodu badanie tego parametru nie może zostać oparte na wartości oceny modelu ($score$), ani na wizualizacji par punktów kluczowych dopasowanych do modelu. Jedyną możliwością, pozostaje empiryczna ocena jakości przekształcenia wykonanego z użyciem wygenerowanego modelu. Liczba iteracji zostanie ustawiona na 1000, zgodnie z wynikami poprzedniego badania. Przetestowane zostaną wartości z zakresu 1-50. Wynika to bezpośrednio z rozmiarów obrazów, które są wykorzystywane w eksperymentach. Przesunięcie 50 pikseli na zdjęciu z wymiarze 500 już i tak jest bardzo swobodnym ograniczeniem. Wyniki eksperymentów zaprezentowano na rysunku \ref{ransac-error}. 
	
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\makebox[\textwidth][c]{\includegraphics[width=0.75\textwidth]{ransac-maxerror}}
		\caption{Przekształcenia afiniczne pary obrazów testujące wartości $max\_error \in \{ 1, 5, 10, 20, 35, 50\}$}
		\label{ransac-error}
	\end{figure}
	
	Na podstawie wyników badania wpływu parametru $max\_error$ na jakość otrzymanego przekształcenia (w testach afinicznego) można stwierdzić, że wartość tego parametru powinna być możliwie mała. Pozwala to osiągać zdecydowanie lepszą jakość modelu przekształcenia.
	
	\subsection{Heurytyki dla metody RANSAC}
	
	TODO
	
	\section{Podsumowanie}
	
	TODO
	
\end{document}